含家鏟了，689將晉身支那領導人

突傳梁振英下月晉身政協副主席 或破例同兼特首惹關注

歧視港人的支那人

同時兼任?
係咪驚一卸任就俾icac拉所以要有一官半職係身度保命?

特首選戰全城矚目，已宣布放棄競逐連任的梁振英去向同受關注。《香港01》記者接獲消息，北京突然加快讓梁振英晉身全國政協副主席，最快在下月全國「兩會」揭盅，而事件最不尋常之處，是在相關安排下，梁振英將同時兼任特首與國家領導人，屬非常破格之舉。
本網向政界人士打聽，均指未聽聞相關消息，但有接近北京人士透露，知悉今月底中央就港澳工作會有重要事情公布，未知是否與事件有關。

去年12月9日即特首選舉委員會選舉投票前兩日，梁振英突然以照顧家庭為由，宣布不競逐連任，事件震撼全港，外界關注其會否沿董建華之路，落任特首後晉身全國政協副主席。昨日有消息傳出，北京不僅有意讓梁振英更上一層樓，而且時間將推前至今年完成，而最可能的做法是，梁先在今月底北京召開的全國政協常委會例會上獲提名成為政協增補委員，然後在下月全國「兩會」正式當選副主席。與此同時，有接近北京人士稱接獲消息，今月底中央港澳工作將有重要事情公布，兩者時間極之脗合。

05年2月28日，全國政協常委會例會通過增補一批政協委員，時任特首董建華驚現名單之內；翌月10日董建華以健康為由宣布中途卸任，兩日後董在政協閉幕會議上當選全國政協副主席。

消息人士表示，一國兩制之下，特首同時兼任國家領導人屬無史無前例，當年董建華亦是在辭任特首後才晉身全國政協副主席，今次未知中央會否有特殊安排，例如先任命梁振英當政協委員，待七月落任後才晉升副主席之列。

即係邊個選到都要繼續受佢擺佈

只要佢離開香港，話知佢去邊。

工聯會黃國健表示，未有聽聞梁振英在下月「兩會」有嶄新動向，印象中亦沒有地區首長兼任國家領導人的先例，但不能排除有關可能性，「因為宜家嘅中央真係好難預測」。黃又稱，內地法例並無規定地區首長不能同兼全國政協副主席，若梁振英真的成為先例，「反映北京好想肯定佢主動放棄連任嘅舉動」。

理工大學社會政策研究中心主任鍾劍華認為，梁振英若在下月晉身全國政協副主席，屬他未能爭取連任特首的「安慰獎」，以及北京認同他任內緊隨中央路線的表現。但鍾批評，若梁於特首任期內同時兼任政協副主席，會令一國兩制的界線更模糊，因為行政長官是香港高度自治代表，不應同時踏入一國兩制之中的另一制，而應與內地政治體系保持一定距離，否則，一旦中港兩制之間出現矛盾，梁振英的處境便會相當尷尬。鍾劍華認為，北京應參考前特首董建華卸任後才出任全國政協副主席的做法，讓梁振英於明年才出任此職。

梁主席

難怪人人爭住賣港

山東人係炎黃子孫
晉身支那領導層有咩出奇？！

嘥鳩氣

同傳大粒癦話中央政治局只撐淋病一鳩樣，西環自編自導，用嚟水鳩班選委支持，選到就霸王硬上弓，夾住上面望佢唔會郁佢。

689係江派，仲要個格同薄熙來一撚樣。雜種會唔厚待一個曾經想跣過自己嘅人？而條友擺明仲要同薄熙來一樣，一得勢就會反咬主人。

雜種會放過呢類人？

過左三月中就知啦，不過如果689冇問題又點會俾人踢落馬？仲會有個薯片叔出黎同林鄭爭？

好似大公報文滙都無報導過....傳咗幾日都仲係傳緊

支那人

呢兩份唔講都唔可以當真,成日放料出黎傳,如果最高層要怪罪落黎咁班人又有借口唔認

似比個位佢繼續經營香港既黨員派系多
學者唔好咁天真

大公文滙呢兩份係傳統共產黨黨媒，算係喺香港主主喉舌，呢幾年過後，香港由西環控制，西環多少會干預到佢內容，但內裡仍然仲係正統中央主理
成報同大紀元，後面係乜嘢後台，仲有咁多政治潔癖嘅唔去相信, 甚至唔信強國有內鬥，內鬥報導，大紀元準撚到癲，話唔好信大紀元成報嘅人會當睇唔到
成報累軍突起，盲嘅都睇得出係雜種集團操控(中央同集團唔係同一樣嘢)，大紀元亦都係前期雜重喉舌
成報開頭狂屌江派，大公文匯都出聲鬧成報妖言惑眾，但過兩日即刻收聲，之後無再屌過成報.

請教
你喺邊度得知
政治局一致支持林鄭，冇可能係假，其中當然包括雜種?
得一兩個傳媒報導"傳聞"
過咗幾日
完全，係完全,無任何其他傳媒證實過"傳聞"真確性
連建制派同親政府人土
都無一個好似以前咁，一有任何內幕消息，即刻衝出嚟認屎認屁
請教多次
你喺邊度得知
政治局一致支持林鄭，冇可能係假，其中當然包括雜種?

睇燒生?

肯撚柒定呢條係五毛

香港01
完

嘥撚氣，信得過你就唔會dq你啦，好明顯係梁匪振英周圍spin到自己仲得到中央信任咁啦

要了解，請聽live光明頂